ปวีณาส่งฉก. ลุยจับค้ากาม สยามสแควร์

วันจันทร์ ที่ 24 เมษายน พ.ศ.2543
ปวีณาส่งฉก. ลุยจับค้ากาม สยามสแควร์

"ปวีณา หงสกุล" สั่งตำรวจท่องเที่ยวประสานกับชุดเฉพาะกิจ ลุยตรวจการค้าประเวณีในสยามสแควร์ 
ชี้ทำลายภาพพจน์ประเทศ แต่ย้ำจะต้องไม่ให้กระทบกับเด็กและเยาวชนที่ไปเที่ยวเซ็นเตอร์ 
พอยท์ ด้านตำรวจนครบาลเดินหน้าตรวจสถานบริการทุกแห่ง ไม่ให้จำหน่ายสิ่งมึนเมาและยาเสพย์ติดแก่เยาวชน 


นางปวีณา หงสกุล รัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรี กล่าวว่า ได้สั่งการให้ พล.ต.ต.วุฒิ 
ลิปตพัลลภ ผู้บังคับการตำรวจท่องเที่ยว (ผบก. ทท.) ประสานงานกับตำรวจท้องที่ และเจ้าหน้าที่ชุดเฉพาะกิจของเธอ 
เข้าไปตรวจสอบการค้าประเวณีในสยามสแควร์ และเซ็นเตอร์ พอยท์ ตามที่มีการเสนอข่าวทางสื่อมวลชน

"คงต้องให้ทางตำรวจท่องเที่ยว ประสานกับตำรวจท้องที่ และเจ้าหน้าที่ชุดเฉพาะกิจป้องกันและปราบปรามการค้าประเวณี 
ไปกวดขันดูแล เพราะถือว่าเป็นเรื่องที่ทำลายภาพพจน์ของประเทศ และสถานที่ดังกล่าว 
ก็มีเยาวชนเข้าไปรวมตัวกันอยู่เป็นจำนวนมาก" รัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรี ระบุ 


ก่อนหน้านี้ หน่วยงานภาครัฐที่เกี่ยวข้อง ได้เข้าไปตรวจสอบปัญหาการขายสิ่งมึนเมาและยาเสพย์ติดให้กับเด็กและเยาวชนในศูนย์รวมวัยรุ่นหลายแห่งอย่างเข้มงวด 
โดยเฉพาะเซ็นเตอร์ พอยท์ สยามสแควร์ หลังจากมีการเสนอข่าวทางสื่อมวลชน ว่า เซ็นเตอร์ 
พอยท์ ได้กลายเป็นแหล่งมั่วสุมของวัยรุ่นจากทุกสารทิศ และมีปัญหายาเสพย์ติดด้วย 


ต่อมา คณะกรรมาธิการกิจการเยาวชน สตรี และผู้สูงอายุ ได้พิจารณาเรื่องนี้ และได้มีมติให้จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย 
เพิ่มความเข้มงวดกับบรรดาผู้ประกอบการที่เช่าพื้นที่ ขณะเดียวกัน ทางกรรมาธิการก็เปิดเผยข้อมูล 
ว่า มีการขายบริการทางเพศ โดยเปิดเป็นร้านทำผมบังหน้าภายในสยามสแควร์ ซึ่งจากการสอบถามนักเที่ยวหลายรายก็ยอมรับว่าเป็นความจริง 
ทั้งยังให้ข้อมูลว่ามีกลุ่มผู้หญิงหากิน อาศัยพื้นที่ในสยามสแควร์ช่วงค่ำคืน ต่อรองราคาขายประเวณีให้กับชาวต่างชาติด้วย

นางปวีณา กล่าวต่ออีกว่า การดำเนินการกับปัญหานี้ จะต้องเป็นไปอย่างรอบคอบ เพราะเด็กและเยาวชนที่มีความประพฤติดี 
แต่ต้องการเพียงไปรวมกลุ่มนั่งคุยกันในเซ็นเตอร์ พอยท์ ก็คงมีเป็นจำนวนมาก ดังนั้น 
การดำเนินการใดๆ จะต้องไม่กระทบกับเด็กและเยาวชนกลุ่มนี้ เพราะการไปนั่งรวมกลุ่มพูดคุยกันตามประสาวัยรุ่น 
ไม่ได้เป็นความผิดอะไร แต่ก็อาจจะมีกลุ่มบุคคลบางกลุ่ม แอบแฝงเข้าไปสร้างเรื่องไม่ดีไม่งามได้ 
ซึ่งก็ต้องกวดขันอย่างเข้มงวด

ด้าน พล.ต.ต.อุกฤษณ์ ปัจฉิมสวัสดิ์ รองผู้บัญชาการตำรวจนครบาล (รอง ผบช.น.) ซึ่งรับผิดชอบงานด้านการป้องกันและปราบปรามยาเสพย์ติด 
กล่าวว่า ขณะนี้ตำรวจกำลังเร่งระดมกวาดล้างยาเสพย์ติดในกลุ่มวัยรุ่น เพราะเป็นช่วงปิดภาคการศึกษา 
มีกลุ่มวัยรุ่นออกไปเที่ยวตามสถานบันเทิงต่างๆ จำนวนมาก ดังนั้น จึงต้องมีการกวดขันและระดมกันกวาดล้างตามสถานบริการทุกแห่ง 
โดยเฉพาะในท้องที่ สน.มักกะสัน , ห้วยขวาง และสุทธิสาร ซึ่งเมื่อคืนวันที่ 21 
เม.ย. ก็ได้ไปตรวจที่อาร์ ซี เอ มาแล้ว 

"เราจะเน้นเรื่องการจำหน่ายสุรา และยาเสพย์ติด ซึ่งต้องขอความร่วมมือจากผู้ประกอบการไม่ให้เห็นแก่ตัว 
เอาแต่ได้ฝ่ายเดียว แต่จะต้องสอดส่องดูแลเด็กและเยาวชนที่ไปเที่ยวด้วย โดยการตรวจบัตรประจำตัวประชาชน 
เพราะเราเน้นเรื่องอายุของเด็กและเยาวชน ว่า จะต้องไม่ขายสิ่งมึนเมาให้เด็กอายุต่ำกว่า 
18 ปี" 

เขาย้ำว่า หากตำรวจตรวจพบว่ามีผู้ประกอบการรายใดฝ่าฝืน ก็จะต้องถูกดำเนินคดีอย่างเด็ดขาด 
เพราะที่ผ่านมาก็ได้เรียกประชุมผู้ประกอบการไปแล้ว ทั้งนี้ รวมถึงสถานบริการในเซ็นตอร์ 
พอยท์ ด้วย เพราะบางครั้งผู้ประกอบการทำเป็นไม่รู้ไม่ชี้ ซึ่งตรงนี้ก็ช่วยไม่ได้หากตำรวจสุ่มเจอ 


ส่วนที่มีข่าวว่าภายในสยามสแควร์ มีการลักลอบค้าประเวณี โดยเปิดเป็นร้านทำผมบังหน้านั้น 
พล.ต.ต. อุกฤษณ์ กล่าวว่า ได้สั่งการให้ สน.ปทุมวัน เจ้าของพื้นที่ ส่งกำลังเข้าไปตรวจสอบแล้ว 
แต่ขณะนี้ยังไม่ได้รับรายงานมา อย่างไรก็ตาม หากพบว่าเป็นเรื่องความสมัครใจของช่างเสริมสวยที่จะขายบริการ 
ก็เป็นอีกเรื่องหนึ่ง แต่เชื่อว่าคงจะไม่มีการค้าประเวณีภายในร้านอย่างแน่นอน 
แต่อาจมีการค้าประเวณีในลักษณะที่มีความสัมพันธ์ส่วนตัวกัน กระนั้น หากตรวจค้นแล้วพบ 
ก็จะดำเนินคดีอย่างเด็ดขาด โดยเฉพาะถ้ามีโสเภณีเด็กเข้าไปเกี่ยวข้อง ผู้ประกอบการก็จะต้องถูกดำเนินคดีด้วย

Krungthep Turakij Newspaper
